---
title: Sécurité et sûreté
description:
published: true
date: 2023-03-07T21:15:26.470Z
tags:
editor: markdown
dateCreated: 2023-03-07T21:09:19.311Z
---

> Contenu au stade expérimental et en cours de rédaction.
> {.is-danger}

<div id="image-container" style="width:full;display:flex;justify-content:space-evenly;overflow:visible;">
  <img style="max-width:32%; box-shadow: 0px 0px 6px rgba(0, 0, 0, 0.5);" src="/0-GlobalProject/Image/safetyandsecurity/1.png" />
  <img style="max-width:32%; box-shadow: 0px 0px 6px rgba(0, 0, 0, 0.5);" src="/0-GlobalProject/Image/safetyandsecurity/2.png" />
  <img style="max-width:32%; box-shadow: 0px 0px 6px rgba(0, 0, 0, 0.5);" src="/0-GlobalProject/Image/safetyandsecurity/3.png" />
</div>
<center><a style="font-weight:500;color:#13af36;" href="https://www.instagram.com/another.possible.world/" target="_blank">See more concept art from Eutopia</a></center>

Chacun vivant en harmonie et en autosuffisance, sans inégalité et manque de ressources, il n'y a plus aucune raison de se faire la guerre. Dans ce fait l'armée n'existe plus.

Pour ce qui est de la police, elle est remplacée par des gardiens de la paix. Ceux-ci recevront une formation continue sur la médiation, la diversité culturelle et d'autres compétences nécessaires pour maintenir une société paisible.

## Thèmes à explorer et à rédiger :

- Éducation à la résolution pacifique des conflits :
  - Mettez l'accent sur l'éducation des citoyens dès leur plus jeune âge pour développer des compétences en résolution de conflits, communication non violente et compréhension interculturelle.
- Systèmes de médiation communautaires :
  - Établissez des mécanismes de médiation communautaires pour résoudre les différends de manière locale et participative, sans recourir à des processus juridiques formels.
- Transparence et responsabilité :
  - Instaurez des mécanismes de gouvernance transparents, responsables et redevables pour éviter les abus de pouvoir et favoriser la confiance au sein de la communauté.
- Sécurité globale :
  - Collaborez avec d'autres communautés, Edens, Eldorados et Nirvana pour relever les défis de sécurité mondiaux, favorisant ainsi une approche coopérative à l'échelle mondiale.
- Centres de recherche sur les menaces extraordinaires :
  - Créer des centres de recherche spécialisés dans l'étude des menaces potentielles, y compris les extraterrestres ou les phénomènes surnaturels.
  - Investir dans la recherche scientifique pour comprendre et anticiper ces menaces, développant éventuellement des solutions technologiques avancées.
- Simulation et entraînement :
  - Organiser régulièrement des exercices de simulation pour préparer la population à réagir aux scénarios extraordinaires.
  - Mettre en place des programmes de formation spécifiques pour les gardiens de la paix et autres services d'urgence.
- Stockage de ressources d'urgence :
  - Constituer des réserves stratégiques de ressources essentielles, y compris des fournitures médicales, de la nourriture, de l'eau et des sources d'énergie.
  - Élaborer des plans d'évacuation et de relocalisation en cas de besoin.

## Notes relatives à la transition

> Tant que le monde n'est pas uni tous ensemble dans la réalisation de cet autre monde possible, il est malheureusement nécessaire de continuer de produire des armes et de former une armée. En revanche cette production d'arme et la capacité de défense ne doivent pas dépasser celle d'un potentiel danger afin de ne pas créer d’escalade dans cette production et dans le nombre de ces moyens militaire.
> {.is-warning}

En cours de rédaction...

## Propositions directes sur cette page

<div style="margin-top: 20px; " data-canny id="cannyBoardToken" data-token="fee93861-24c9-85a0-f3c1-5c3a87e07e0f" ></div>

## Sources
